<p><img alt="" class="wp-image-10704" src="/app/uploads/2016/05/granjasinglaterra.jpg" style="float:left; margin:10px; width:450px" />La ONG internacional Igualdad Animal <a href="https://www.youtube.com/watch?v=zbiUrDklfIA">ha grabado en el interior de tres granjas</a> de cerdos comunes del Reino Unido, seleccionadas de forma aleatoria, y <strong>ha descubierto unas condiciones terribles en todas ellas, incluida la de propiedad de la presidenta ejecutiva de la industria porcina que recibi&oacute; el premio MBE por el trabajo efectuado a favor del bienestar de los cerdos</strong>. Esta &uacute;ltima investigaci&oacute;n &mdash;grabada durante los &uacute;ltimos cuatro meses&mdash; revela que <strong>las condiciones en la industria no han cambiado nada desde la &uacute;ltima investigaci&oacute;n que la organizaci&oacute;n llev&oacute; a cabo en granjas de cerdos brit&aacute;nicas en el 2012</strong>.</p>

<p>En una granja de Lincolnshire que pertenece a Meryl Ward, presidenta de la BPEX &nbsp;y l&iacute;der de la industria, que fue premiada con el MBE en el 2013 por &laquo;mejorar el bienestar de los cerdos&raquo;; <strong>estos viven inundados por el esti&eacute;rcol que les llega por las rodillas</strong>. Los investigadores tambi&eacute;n grabaron a cerdas de cr&iacute;a con &uacute;lceras enormes en los costados y en los hocicos; un gran n&uacute;mero de cerditos muertos y moribundos; un cerdo con un prolapso rectal que estaba siendo mordisqueado por otros cerdos; todos confinados en corrales inh&oacute;spitos de hormig&oacute;n; as&iacute; como el proceso rutinario de amputaci&oacute;n de los rabos, los cuales se dejan tirados en los pasillos y acaban pudri&eacute;ndose.&nbsp;Esta empresa suministra a Co-op y Sainsbury&rsquo;s.&nbsp;</p>

<p>En una segunda granja de Dorset, propiedad de la premiada JMW Farms, que suministra a Tesco y a Asda (confirmado en el 2013), <strong>los investigadores grabaron: cerdas vac&iacute;as encerradas en min&uacute;sculos corrales individuales &mdash;una pr&aacute;ctica que est&aacute; prohibida en el Reino Unido desde 1999</strong>&mdash;; cerdos confinados en recintos inh&oacute;spitos con profundas heridas en las orejas provocadas por los mordiscos de sus compa&ntilde;eros a causa del aburrimiento; un cerdo muerto al que otros se estaban comiendo; cerdas de cr&iacute;a con &uacute;lceras enormes en los costados y hocicos; y un gran n&uacute;mero de cerditos muertos y moribundos.</p>

<p>En una tercera granja, tambi&eacute;n en Dorset, el grupo hall&oacute; cerdos de engorde en corrales abarrotados, inh&oacute;spitos y con el suelo inundado de heces y alimento l&iacute;quido; adem&aacute;s hab&iacute;a un cerdo muerto abandonado en el pasillo de una unidad de engorde durante la noche con el riesgo que conlleva la propagaci&oacute;n de enfermedades.</p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/zbiUrDklfIA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
<p>Seg&uacute;n Toni Shephard, directora ejecutiva de Igualdad Animal en el Reino Unido:&nbsp;</p>

<p>&laquo;Se informa constantemente a la poblaci&oacute;n brit&aacute;nica de que las granjas del pa&iacute;s cumplen las exigentes normas de bienestar animal. Sin embargo, cuando granjas premiadas obligan a los cerdos a vivir en unas condiciones tan terribles, en corrales hoscos, con las madres encerradas en jaulas en las que no pueden cuidar a sus cr&iacute;as &mdash;que a menudo mueren a su lado&mdash; queda reflejada la mentira de esa afirmaci&oacute;n. <strong>Si estas granjas con sus premios, sus MBE y sus contratos lucrativos con supermercados son las mejores que gestiona la industria, podemos imaginarnos lo terribles que ser&aacute;n las condiciones en las granjas &ldquo;corrientes&rdquo;</strong>&raquo;.&nbsp;</p>

<p>Seg&uacute;n el veterinario experto Andrew Knight, profesor de Bienestar Animal y &Eacute;tica en la Universidad de Winchester, que vio las im&aacute;genes obtenidas en estas tres granjas:&nbsp;</p>

<p>&laquo;Ninguna persona razonable puede no sentirse horrorizada al ver las condiciones que han de soportar estos animales altamente inteligentes y sensibles. <strong>Los consumidores quedar&iacute;an impactados si supieran la verdad de las condiciones en las que se cr&iacute;a a estos cerdos</strong>&raquo;.</p>

<p>Los cerdos son muy inteligentes, y al reconocer esto, la normativa de la UE y del Reino Unido exige que se les faciliten elementos de enriquecimiento para evitar el aburrimiento y el estr&eacute;s. Este ha de ser en forma de material manipulable como paja, heno o virutas de madera. La Normativa de Bienestar de Animales de Granja establece espec&iacute;ficamente que no se recomiendan objetos en cadenas ya que &laquo;r&aacute;pidamente pueden perder su factor de novedad&raquo;. Dado que los cerdos aburridos pueden da&ntilde;arse los unos a los otros &mdash;normalmente mordi&eacute;ndose los rabos&mdash;, proporcionar enriquecimiento es esencial para reducir tanto el sufrimiento f&iacute;sico como el psicol&oacute;gico. Seg&uacute;n la Normativa, la amputaci&oacute;n del rabo &mdash;para evitar lesiones&mdash; ha de hacerse en &uacute;ltima instancia; cuando todas las dem&aacute;s medidas, en las que ha de incluirse el enriquecimiento y m&aacute;s espacio, ya se hayan intentado. Sin embargo, a pesar de vivir abarrotados y sin el enriquecimiento adecuado, a todos los cerdos grabados en las tres granjas les hab&iacute;an amputado el rabo.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>El Dr. Shephard afirma:</p>

<p>&laquo;Es un esc&aacute;ndalo que los granjeros no suministren el enriquecimiento tan necesario que exige la ley. Sin tener nada con lo que ocupar sus mentes sumamente activas, los cerdos, de forma inevitable, se trasladan mutuamente la frustraci&oacute;n y se muerden los rabos los unos a los otros. Y as&iacute;, millones de cerditos vulnerables son sometidos cada a&ntilde;o a la mutilaci&oacute;n atroz del rabo sin ning&uacute;n tipo de alivio contra el dolor. La imagen de esas colas min&uacute;sculas, enroscadas, tiradas en el suelo lleno de suciedad jam&aacute;s se me ir&aacute; de la cabeza&raquo;.</p>

<p>Igualdad Animal enviar&aacute; un dossier con pruebas de grabaciones, fotograf&iacute;as y documentaci&oacute;n &nbsp;a Defra y a las oficinas locales de Trading Standards en las que queda reflejada la crueldad de estas granjas investigadas. Se demandar&aacute; que &laquo;desde hace tiempo se deber&iacute;an haber tomado medidas en las granjas de cerdos que no se adhieren a la escasa protecci&oacute;n que exige la ley&raquo;.</p>

<a data-flickr-embed="true" data-header="true" data-footer="true"  href="https://www.flickr.com/photos/igualdadanimal/albums/72157669046056936" title="Maltrato animal en granjas de cerdos premiadas de Inglaterra"><img src="https://c2.staticflickr.com/8/7417/26765759313_c40aa79be1_c.jpg" width="531" height="800" alt="Maltrato animal en granjas de cerdos premiadas de Inglaterra"></a><script async src="https://embedr.flickr.com/assets/client-code.js" charset="utf-8"></script>
